藏人女孩當選多倫多大學學生會長，遭近萬芝麻生連署「罷免」

一名加拿大籍藏人拉莫（Chemi Lhamo）上週當選多倫多大學（UT）士嘉堡分校（UTSC）的學生會會長，但卻遭受該校的中國留學生抵制，理由與她支持藏獨有關，還號召近萬名中國學生上網聯署，要求學校取消拉莫的當選資格。
《自由時報》指出，拉莫生於南印度藏區拜拉庫比（Bylakuppe），當地藏族人口僅次於西藏本地，為藏人流亡海外的最大據點。成長過程滿是無國籍西藏難民經歷的她，長年透過媒體為族人發聲，也和西藏精神領袖達賴喇嘛經由網路交流，更不吝放上兩人的團體合照。
而在多倫多大學校校報《The Varsity》中的專訪中，就讀神經科學和心理學的拉莫也談及自己曾是居於印度的無國籍難民，之後有意在加拿大舉辦專為藏人青年而設的導師計劃。
本月8日，一篇名為〈多倫多大學 中國學生的態度〉的文章在微信刊登，內容指出本來不在乎是誰當選會長，直至他們發現拉莫與「自由西藏（Free Tibet）」有關、說過「西藏從來不是中國的一部分」，還認為多倫多大學的學費裡一部分是給學生會，因此指責拉莫是「用多大學生的錢為藏獨事業做貢獻」，上簽名，反對拉莫成為學生會會長。

反對的理由為：

很多學生在投票給她前不知道這個人的背景，被這個人矇騙了。有同學指出，她在學校為了拉票，裝可憐講悲慘經歷。

她在Instagram上發布了很多關於政治，領土主權的相關文字，視頻與圖片。他們認為這位會長有太多的政治背景並且發表過很多傷害感情的言論，這樣的人當選注定會破壞國際學生的感情與權益。

該文已累積9.7萬人閱讀，而在連署網站上，截至12日中午已有超過9000人支持「反對拉莫」的提案。

據大學網站，多倫多大學於2017至18年度共有9萬77名學生，其中來自中國的學生就有11544人，在國際學生中占比最高（次多為印度學生1027人，台灣學生第6多，只有277人）。多倫多大學是加拿大最頂尖學府，在去年QS世界大學排名中排名世界第31位，常被認為是加拿大第一學府。

拉莫的Instagram帳戶則遭到大量疑似中國留學生留言攻擊謾罵，「有本事回中國舉藏獨旗」、「但你如果真想獨立，那就打仗，你覺得你能打贏？」各種汙蔑式的霸淩留言，也有台灣留學生留言支持她。

9000蝗蟲

關你撚事咩
專心讀書啦

驅逐中國留學生 is coming

有本事回中國舉藏獨旗

有本事回中國升學

因為政治立場唔俾選學生會

你當加拿大係中國呀？

中國人只有在中國以外的國家（美國 日本 台灣 etc）
才積極參與政治活動 / 行使政治權